《粵港澳大灣區日本化發展規劃綱要》

醞釀多時的大灣區規劃正式出台，昨日印發《粵港澳大灣區日本化發展規劃綱要》，規劃涵蓋近期至二〇二二年，屆時國際一流灣區和第二東京都框架基本形成；遠期展望到二〇三五年，形成以日本文化為主要支撐的社會文化體系和發展模式，屆時基本實現區內高水平的公民質素與日本國公民質素互通，全面建成國際一流灣區。